［女權撚召喚］華為因為唔想喺哺乳期俾2萬4蚊績效人工 將大肚婆告上法庭

上年都有前科

華為12年老員工孕期被「主動離職」該如何應對？

【更新仲裁及調解進展】

首先感謝各界網友的關心，我的仲裁開庭時間是2019年11月20日，開庭結束後就有網友評論或私信問我結果，現統一回復如下：

1、仲裁當天華為方申請不公開庭審，仲裁員沒有同意不公開庭審，各界朋友可以旁聽庭審，但是不能錄音錄像；

2、沒有當庭宣判結果，但雙方均同意調解；

3、直至2019年11月30日，庭審過去7個工作日，調解工作沒有實質進展；

4、補充：我由於個人身體原因未能參加庭審。

⋯⋯我是鄭會蘭，今年37歲，在華為工作了12年。2007年9月10日，我在畢業兩年後懷著無限憧憬入職華為技術有限公司信息技術工程部，工號是00108605. 在華為的12年中，我先後做過IT項目開發、配置管理、預覈算分析、項目財經、IT解決方案等崗位，部門也幾經切換。工號也在滿8年時切換為00335482，離職前我所在的部門是消費者BG流程IT與質量運營部。
⋯⋯⋯
這次合同不續簽對我來說也並非全無徵兆，首先，華為清退34+老員工早在幾年前就已經甚囂塵上，其次，我大齡晚婚未育，甚至在我轉崗回國時綜合面試官就問過我，新婚是否準備生孩子了，當時我據實回答因為需要優生優育暫時不打算要孩子（贊比亞代表處新搬了辦公室有甲醛污染需要等一年），所以即使我IT-業務-IT的發展路徑很適合現崗且在當前部門績效一直很好我依然是擔心的，所以，這次領導溝通不能續簽對我來說無異於懸著的鞋子落地。⋯⋯